Para desenvolver uma solução comercial em software devemos primeiramente considerar a plataforma que o sistema será implantado antes mesmo de iniciar a implementação. Para este sistema foi escolhido utilizar a solução em nuvem da Google, abordada na seção \ref{infra}.

A Google Cloud disponibiliza alguns serviços parecidos com os concorrentes, porém é a que o produtor deste documento possui menos conhecimento dentre as opções disponíveis. Portanto, escolheu-se a Google Cloud a fim de desbravar as suas ferramentas e compartilhar todo o conhecimento adquirido com os leitores.

A Figura \ref{infraimg} representa a arquitetura do sistema e o fluxo de requisições. O cliente Android realiza uma requisição utilizando protocolo de comunicação HTTP através da internet. Essa requisição é direcionada ao endereço de DNS público da instância do App Engine, o qual expõe uma API Restful baseada em Node.js. O servidor Node disponibiliza as rotas de acesso a cada serviço e implementa o acesso ao dados dinâmicos (Cloud SQL) e os arquivos estáticos (Cloud Storage).

\begin{figure}[!ht]
  \centering
  \includegraphics[width=460pt]{infra.png}\\
  \caption{Arquitetura do Sistema}
  \label{infraimg}
\end{figure}